\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Dort an dem "Uferchen}
\index[in]{Dort an dem Üferchen}

\begin{tabbing}
1. \=Dort an dem \="Uferchen ent\=lang dem Fluss Ka\=sanka\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
1. Dort an dem "Uferchen entlang dem Fluss Kasanka\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=ein grau\=blauer \=Entrich schwamm.\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ ein graublauer Entrich schwamm.\\ \\ 

Ref.: Heideio, \=deode, \=heideio, \=deode, \=ein grau\=blauer \=Entrich schwamm.\kill
\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
Ref.: Heideio, deode, heideio, deode, ein graublauer Entrich schwamm.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Dort an dem \="Uferchen ent\=lang dem Fluss Ka\=sanka\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
2. Dort an dem "Uferchen entlang dem Fluss Kasanka\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=ein gar \=guter \=Bursche ging.\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ ein gar guter Bursche ging.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Sieh, da kommt ein \=Reiter, \=f"uhrt ein ledig \=Pferd,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
3. Sieh, da kommt ein Reiter, f"uhrt ein ledig Pferd,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ der \=Bursch be\=h"and' hi\=nauf sich schwingt.\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ der Bursch beh"and' hinauf sich schwingt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Bursch', willst du nicht \=bleiben \=bei der lieben \=Mutter\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
4. Bursch', willst du nicht bleiben bei der lieben Mutter\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=und dem \=greisen \=Vater dein?\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und dem greisen Vater dein?\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. \=Sieh, ich lieb' die \=Mutter \=und den greisen \=Vater,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
5. Sieh, ich lieb' die Mutter und den greisen Vater,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=doch die bunten \=M"utzen der Ko\=saken lieb' ich mehr.\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ doch die bunten M"utzen der Kosaken lieb' ich mehr.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. \=Dort auf der \=Br"ucke \=steht ein \=M"adchen,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
6. Dort auf der Br"ucke steht ein M"adchen,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=Tr"anen \=tropfen \=in den Fluss.\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Tr"anen tropfen in den Fluss.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
7. \=Dort an dem \="Uferchen ent\=lang dem Fluss Ka\=sanka\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
7. Dort an dem "Uferchen entlang dem Fluss Kasanka\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=reiten zwei \=stolze Ko\=saken dahin.\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ reiten zwei stolze Kosaken dahin.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
8. \=Dort an dem \="Uferchen ent\=lang dem Fluss Ka\=sanka\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\\
8. Dort an dem "Uferchen entlang dem Fluss Kasanka\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=liegen zwei \=tote Ko\=saken im Gras.\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ liegen zwei tote Kosaken im Gras.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: utta (Gustav Kemperdick) - Weise: nach einer russ. Volksweise\\
TS abweichender Text\\
FA: 53 GB: 68 LB: 86 MO: 51 TS: 228
\end{angaben}

\begin{picture}(0,0)
\put(-160,-250){\includegraphics[width=\linewidth]{./Lieder/Bilder/enteauffluss}} 
\end{picture} 
